<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Juan Cerdeño</title><link>https://juancer.me/</link><description>Recent content on Juan Cerdeño</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>(c) Juan Cerdeño 2024</copyright><lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juancer.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tomografía computarizada multimodal en el ictus isquémico cerebral</title><link>https://juancer.me/talks/20220418/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juancer.me/talks/20220418/</guid><description/></item><item><title>Análisis de la situación en Asturias</title><link>https://juancer.me/covid19_as/as-11sep/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juancer.me/covid19_as/as-11sep/</guid><description>Empecemos analizando la tasa de positividad, es decir, el porcentaje de tests positivos entre el total de muestras realizadas (en un tiempo determinado). Esto permite ver varias cosas, por ejemplo:
Nivel de transmisión del SARS-CoV-2 o, ¿se están haciendo suficientes pruebas? Solo puede cambiar por dos cosas: número de tests realizados, o nivel de transmisión (casos positivos).
Fig. 1 - Tasa de positividad del SARS-CoV-2 en Asturias. Ver imagen.
El número de tests deben ir a la par del número de casos para poder tener una idea realista de la situación.</description></item><item><title>Estudio ENE-COVID.</title><link>https://juancer.me/covid19_as/ene-covid/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juancer.me/covid19_as/ene-covid/</guid><description>El estudio ENE-COVID es un estudio elaborado a nivel nacional para estimar la prevalencia por SARS-CoV-2 en la población, mediante pruebas de anticuerpos frente al virus.
El informe final se publicó el 6 de julio de 2020, incluyendo la información de las tres rondas en las que se dividió el estudio. La primera ronda tuvo lugar del 27 de abril al 11 de mayo, la segunda del 18 de mayo al 1 de junio y la tercera del 8 de junio al 22 del mismo mes.</description></item><item><title>Comparación de la epidemia: Aragón y Asturias.</title><link>https://juancer.me/covid19_as/arvsas-04aug/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juancer.me/covid19_as/arvsas-04aug/</guid><description>Pasado epidemiológico. Podemos empezar la comparación de las dos comunidades autónomas atendiendo al pasado epimediológico. Si miramos la gráfica de casos acumulados (fig. 1) en Asturias y en Aragón, vemos que esta última tiene más. Lógico, tiene más población, ¿no?
Fig. 1 - Gráficas de casos confirmados totales por SARS-CoV-2 en Asturias y Aragón. Ver imagen.
Esto nos lleva a la gráfica 2, donde confirmamos que en Aragón ha habido más casos en proporción.</description></item><item><title>AsturianBot</title><link>https://juancer.me/covid19_as/asturianbot/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:56:37 +0200</pubDate><guid>https://juancer.me/covid19_as/asturianbot/</guid><description>You&amp;rsquo;re being redirected to the Twitter account AsturianBot.</description></item><item><title>License</title><link>https://juancer.me/license/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juancer.me/license/</guid><description>Unless otherwise noted, content of this website is (c) 2024 Juan Cerdeño.
The code for this website is licensed under the MIT License and is hosted on Github/@ajuancer/ajuancer.github.io. The website is stylized with the simple Simple theme package, which is also licensed under the MIT License and available in the same repository.
This web uses a custom version of the Inter font by Ramsus Andersson and the Inter Project Authors, and it is licensed under the SIL Open Font License 1.</description></item></channel></rss>